【碩破天驚】邱騰華憑感覺鬥爭港台，警隊盛產罪犯是香港公害！

#武漢肺炎 #紓困措施 #林鄭月娥

【碩破天驚】邱騰華憑感覺鬥爭港台，警隊盛產罪犯是香港公害！

RFA 自由亞洲粵語
170K subscribers

武漢肺炎疫情重創香港經濟，特首林鄭月娥本周再宣布新一輪涉資一千三百多億派錢又派糖的紓困措施，當中主打八百億「保就業」計劃，津貼合資格僱主一半工資，但最快還要等兩個月才有錢到手，換言之僱主還要多等兩個月頂租頂糧，勞工及福利局局長羅致光竟天真得以為打工仔有機會因此而加薪！

林鄭特別豁免醫護三年註冊費，其實都是千多二千元的小小心意而已，但林鄭還是拒絕承諾不對罷工醫護秋後算賬！行政會議成員兼新民黨立法會議員葉劉淑儀日前更在立法會財務委員會上，促請醫管局跟進醫護罷工事件，不要向曾參與罷工的醫生簽發專業資格。

政府及建制派一邊派糖抗疫，一邊籌備清算異己，全國政協副主席梁振英更是赤膊上陣，「為特區政府說句公道話」云云，指英國至今死人超過七千，以人口比例計是遠比香港嚴重，狠批醫護「到今天仍在批評政府防疫工作，指政府不全面封關，說甚麼醫護人員保護裝備不足，甚麼醫護罷工可以救香港，甚麼政府慢三怕，都是踩著香港博上位的人，這些人不覺羞恥嗎？」難道醫護的批評有錯嗎？說醫護踩著香港博上位，哪個醫護上位了？梁振英倒是踩著英國慘劇博取鬥爭功勞，抗疫無功之餘，還狠狠打擊醫護士氣！

葉劉清算罷工醫護博上位，商務及經濟發展局局長邱騰華也有批鬥港台博上位之嫌，日前邱局長出席立法會答問會時回應泛民議員港台記者如何違反「一中原則」時，竟回答「只是感覺上認為節目整體有問題」，又重複港台並非「無王管」，但也不至於單憑局長的主觀感覺這麼粗疏吧？邱騰華政治夠硬，可惜能力不是很高強。

警務處處長鄧炳強日前出席立法會財委會財政預算案中與警察有關的部分，回應張超雄議員關於警暴問題時，懷疑口誤回應「完全唔同意我哋不偏不倚執法」。民主黨尹兆堅會上質疑，警方是否縱容支持警隊人員襲擊議員和記者，為何有圖片和影片證明，相關者亦不會被捕。鄧炳強語帶激動反駁「心理偏睇」，質疑尹兆堅沒有看到馬鞍山有市民被火燒，有黑衣人用水喉射人的事件。鄧炳強每次回應泛民質問時，總愛以「火燒人」事件以偏概全來轉移視線，那麼前天有休班警員竊取市民信用卡在太古城購物，是否代表警員都是「警賊」？如果只是一個縱火狂徒就妄言把二百萬抗爭港人一概而論，鄧處長不如試試在網絡搜尋器輸入「休班警」三字，那必然可得出警隊盛產罪犯這個結論。

警隊綱紀敗壞人所共知，民望持續在紀律部隊包尾，保安局周二（4月7日）回覆立法會特別財委會引述警方表示，由去年6月反修例風波開始，至今年2月，警隊非預知離職的人數為446，較去年同期上升38.5%，人才留不住，最新一年招募的630 名警員當中，原來毅進學歷佔四成，整體投考人數也嚴重下降，這說明了甚麼？

警隊一哥不懂反省而好鬥成性，《警訊》女主持梁皓妤疑因在社交媒體點讚針對黑警的專頁，日前被自稱任職警察的網民在微博上篤灰而調職，最後該女警寧願放棄高薪而冒險離職，這又說明甚麼？

政府「尚鬥」文化甚至入侵律政司，處理立法會前議員區諾軒大聲公襲警案的外判主控官陳文慧，早前於結案陳詞時激昂撐警，讚揚警方處事克制，又揚言記者及議員「唔係大晒、惡晒」，「否則如何止暴制亂」云云，庭上表現令人咋舌。她日前更被《蘋果日報》爆出其Facebook賬戶發表大量「藍絲」偏頗言論，大罵示威者為「曱甴暴徒」、「賤種」，更甚者有辱罵法官「衰過狗」及「人渣垃圾」。如此立場偏頗又公然藐視法庭的人為何可以當律政司的檢控官？為何早前專責處理反修例示威活動案件的檢控官翁達揚，只是因為出書提醒少年在遊行示威被警方拘捕後的權利，而被指有利益衝突之嫌而被禁處理反修例案件？這不是雙重標準是甚麼？香港的法治甚麼時候向政治鬥爭需要而投降了？

政府尚鬥，立法會直選又是否有市場？有報導指立法會議員何君堯欲在五區組成「23條」連線出戰，正在招兵買馬，物色轉型為深藍的新民黨李梓敬，越藍是否真的越有飛？是否多次民調顯示建制派的鐵票有接近兩成就可保證何君堯此等激進建制派的生存空間？本來走淺藍路線的新民黨人才淍零，主席葉劉淑儀又赤搏上陣鬥醫護，是否反映淺藍光譜路線已絶？

主持：鄭宇碩、曹嘉超

（以上評論純屬主持個人觀點，並不代表本台立場。）

#武漢肺炎
#紓困措施
#林鄭月娥
------------------------------------

自由亞洲電台 (Radio Free Asia) 總部設在美國華盛頓，為言論自由受限的亞洲國家和地區提供完整而免費的新聞報道。致力以多媒體形式發送新聞，成為一個讓大眾獲得可靠消息的平台。

--------------------------------------------------

《訂閱自由亞洲電台粵語部頻道 》

【官網】
【Instagram】@rfacantonese
【Twitter 推特】@RfaCantonese
【Facebook 臉書】
【Google +】
【YouTube】
【SoundCloud】